---
layout: post
slug: libro-el-mejor-papa-del-mundo
title: El libro El mejor papá del mundo es ideal para leerlo con tu peque en el
  Día del Padre
date: 2022-06-19T10:20:34.008Z
image: /images/uploads/padre-e-hija.jpg
author: faby
tags:
  - libros
---
El libro “el mejor papá del mundo” señala la **buena relación que debe existir entre padres e hijos.**

Es ideal para leero con tu peque en el [dia del padre](https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_del_Padre).

Desde hace cientos de años se ha relacionado al padre con la labor de proveer materialmente a la familia, así que los hijos lo ven como una “máquina de hacer dinero”, y no como una persona accesible a quien pueden acudir en busca de consejos y ayuda. Pero un **buen padre no solo lleva el “pan a la mesa”, sino también, pasa tiempo con sus hijos.** 

En esta entrada analizaremos algunas características destacadas de esta obra literaria.

## ¿De qué trata el libro El mejor papá del mundo?

Tal como el título sugiere, este **libro habla acerca del papel de padre,** pero lo hace en un tono infantil, pues de hecho, es un libro para niños a partir de los 1 año.

En este librito se explica que “**todos los padres son buenos, pero el mío es el mejor”**, permite que el peque pueda empezar a desarrollar admiración por las labores del padre.

Por otra parte, incluye en su narrativa varias actividades que pueden hacer los padres y los hijos. De este modo, logra borrar el estereotipo de imagen de “hombre serio y que nunca está en casa porque solo trabaja”. 

Claro, los padres trabajan y proveen en casa, pero, este cuento infantil logra **destacar otras cualidades del arte de ser papá.** Es un libro ideal para regalar el día del padre.

[![](/images/uploads/el-mejor-papa-del-mundo.jpg)](https://www.amazon.com/-/es/Susanne-L%C3%BCtje/dp/848423374X&madrescabread-21)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.com/-/es/Susanne-L%C3%BCtje/dp/848423374X&madrescabread-21)

## Características del libro

Este libro escrito por Susanne Lütje contiene varias cosas interesantes que vale la pena que destaquemos.

* La narración está escrita en forma de rima, de esta manera logra grabarse fácilmente en la mente y el corazón del peque.
* Tiene páginas satinadas de cartón muy resistentes a manchas o al sudor.
* Incluye en su narrativa varios tipos de padres, osos, ratón, perro, etc, en el que cada padre realiza sencillas actividades con su hijo.
* En todas las páginas se resalta que papá “me ama, me cuida y me protege”.
* Dibujos preciosos.
* Tiene 16 páginas

## Los padres son los protagonistas

El papel de las madres es resaltado una y otra vez. Desde luego, hay muchas razones para ello, pues las mamás tienen un espíritu de sacrificio natural que ha estado presente en toda la historia humana. Ahora bien, **los padres también merecen crédito y precisamente este libro lo destaca.**

Aunque es un libro infantil; especial para bebés, también representa un buen regalo para papá. En primer lugar, se sentirá orgulloso de saber que “**es el héroe en un cuento infantil”**, en segundo lugar, este libro fomenta la buena comunicación entre padre e hijo, pues el padre puede leerlo con su peque en las noches antes de dormir.

En resumidas cuentas, si tienes dudas acerca de qué regalar a tu peque, este libro es una buena opción. **Rescata los valores de la familia.** Sabemos que el entorno familiar debe ser seguro para los niños, y tanto la madre como el padre pueden crear un ambiente familiar sano si mantienen una relación de amplia comunicación con sus hijos.

Te dejo este post sobre [regalos baratos para niños menores de 10 años](https://madrescabreadas.com/2021/05/18/regalos-baratos-ninos-diez-anos/) por si te sirve de inspiracion.